粵切字同諺文根本冇可比性

要創造一種語言，你要考慮埋以下幾樣嘢
👉新舊語言過渡性
👉語言文字易學性
👉文字同語言之間吻合性
👉文字是否利於國際化

👉過渡性：關於粵切字創造者援引韓文&韓語作為案例表示容易普及，問題係你要睇翻韓國當時歷史背景，韓國世宗大王1446年創造韓字，而當時漢字本身只有少數士大夫同統治階層可以使用漢字，民間普遍仍然只能使用口語交流，所以不存在過渡性問題，而粵語地區本身用漢字已經有一定時間，粵地人民早已熟悉漢字使用，所以必須考慮語言過渡性問題。呢種粵切字，始終都係按照原漢字部首組成，但意思同原漢字部首之義唔同，原漢字使用者學習粵切字會產生混淆，不利漢粵過渡。
👉易學性：語言易學性需要考慮2個方向：原有漢字使用者學習&外國人學習。原有漢字使用者由於早已習慣以漢字表達粵語，故新粵文唔應該比原文字邏輯相去太遠，如果係以粵人為本做法，最好係將所有原有口語字創造新字(非加口字部)，例如「嘅」「嗰」「嘢」呢種，以及唔能夠有效用現有文字表達既廣東話口語，例如「狼戾」「山沓旯」之類，可以創造一種新注音符號表達，然後再用呢堆注音符號取代埋其他漢字入面已有同音字，同原漢字區分同時可以進行粵字簡化，更吸引人轉用。而如果係以外國人為本，全盤西化，咁直接粵語拉丁化都比粵切字好，例如「zhinaajan momogu」(支那人無無辜)呢種，一樣係比原有漢字有所簡化，而且更方便粵字國際化，有利將來文化輸出。
👉文字口語吻合性：宜家漢字同粵語之間不吻合性大家都好清楚，呢度唔解釋，既然係咁，粵切字一樣有呢個問題，就係用字部首原有發音同新發音不符問題，例如「央乙」(粵)，咁對於原有漢字使用者來講，係會睇成「央乙」，而「央」同「乙」都係有一個原有意思同發音，呢點對於由漢字過渡到粵字既使用者來講係好唔友善，而且比韓字更難學，基本上係要完全忘記晒原有漢字既記憶同邏輯先學到呢種文字。而且漢字其中一個博大精深地方在於見詞起義，呢個係由象形字演化成方塊字獨有，如果改成粵切字，咁係保留方塊字系統但又失去詞義，變得不倫不類，倒不如直接演化成拉丁文字系統。
👉國際化考慮：而對於外國人來講，新粵字同樣無變得容易學習，反而係簡單複雜化，畢竟始終都係要經過一重由拉丁文系統translate到方塊字系統既過程，既然係咁倒不如直接用拉丁文字。一方面粵切字做唔到原本由象形文字進化成方塊字既「見詞起義」功能，另一方面又做唔到拉丁文字由字母組成既系統，不利外國人學習同走向國際化。如果選擇保留部份漢字而將口語字創造新注音字表示，咁樣外國人可以按照原有學習漢字思維學習粵文，又或者直接粵文拉丁化，都對粵文國際化更有利。

所以，唔好再講咩韓文如何由漢字過渡，韓國人根本大部分都無經歷過呢種過渡，都係按照第一文字咁去學習，因為大部分韓國古人都只靠語言溝通而唔識用漢字，識漢字既只係少數士大夫同統治階層

樓主，咁你點睇黎個ig page?

咩嚟㗎